\subsection{Modul \code{Database}}
\label{sec:moduleDatabaseImplementierung}
Zur Umsetzung der Zugriffe auf die Datenbank wurde SpringData JPA
\sectionReference{sec:springboot} eingesetzt. In der Datenbank werden
beispielsweise die archivierten \INFPAKp und die digitalen Objekte verwaltet
wie in Abschnitt \ref{sec:moduleDatabaseImplementierung} beschrieben.

Die in der Datenbank hinterlegten Daten werden durch bestimmte \JAVACLASSp,
sogenannte \ENTITYCLASSp verwaltet. Wie in Abschnitt
\ref{sec:hibernateUndSpringDataJPA} beschrieben, repräsentiert eine
\ENTITYCLASS eine Tabelle in der Datenbank und ihre Objekte
jeweils einen Datensatz. Sollten weitere Informationen zu
Archiven benötigt werden, müssen folglich nur die beteiligten \ENTITYCLASSp
verändert werden. Alle anderen Operationen können unverändert weiterlaufen, da
das Mapping von \JAVACLASSp auf die Datenbanktabellen von der
\acs{JPA}-Implementierung Hibernate übernommen wird. 

Hibernate erwartet, dass die \ENTITYCLASSp Getter und Setter für alle Attribute
besitzen, obwohl Getter und Setter für alle Attribute \NOT im gesamten
Programm erwünscht sind. Als Beispiel kann das Erstellungsdatum der Archive
dienen. Dafür soll es keine set-Methode geben, da der Wert automatisch im
Konstruktor erzeugt wird und anschließend nicht mehr veränderbar sein soll.

Hibernate jedoch benötigt unbedingt eine set-Methode. Aus diesem Grund werden
die Entity-Klassen \NOT im gesamten Programm verwendet, sondern es findet noch
einmal eine Konvertierung statt. In der Service-Schicht des
\MODDATAg werden die Objekte der Entity-Klassen in Objekte anderer
Klassen umgewandelt, die dann im Programm unabhängig von der Datenbank
herumgereicht werden können. 

% Listing \ref{lst:findAllViews} in \Anhang{app:listings} zeigt die Methode in der
% Klasse \code{DatabaseServiceImpl}, welche alle Sichten aus der Datenbank
% liest und für den Client aufbereitet. Darin ist zu sehen, dass die Methode
% \code{findAllViews()} des \code{ViewRepository} aufgerufen wird. Diese Methode
% wird von SpringBoot während der Laufzeit entsprechend implementiert. Die
% Ergebnisobjekte dieser Methode werden in Objekte der Klasse \code{ViewResponse}
% umgewandelt, die in einer Liste an den Client gesendet werden. 
